\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[left=1cm, right=1cm, bottom=2cm, top=2cm]{geometry}
\usepackage{blindtext} % 
\usepackage{nonfloat}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig} % figure next to text 
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{xparse}

%Multicols
\usepackage{multicol}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{multirow}
\usepackage{subfig}
\usepackage[hypcap=false]{caption} % Bildercaption in multicol

%Bracket Notation
\usepackage{physics}

%Tikz - Hintergrundbild
\usepackage{standalone}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{ shapes.geometric }
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage[compat=1.1.0]{tikz-feynman} % Feynman Diagramme
% Graphics
\usepackage{epsfig} % vectorgraphics
% Sprache, Schriftart, Encoding
\usepackage[english]{babel} % Sprache
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{csquotes} %Typesetting quotes
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{newpxtext}
\usepackage[euler-digits]{eulervm}

%Quellen, Links
\usepackage{hyperref}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{references.bib}

%Plazieren des Hintergrundbildes
\usepackage{eso-pic}
\newcommand\BackgroundPic{%
\put(0,0){%
\parbox[b][\paperheight]{\paperwidth}{%
\vfill
\centering
\includegraphics[width=0.7\paperwidth,height=0.7\paperheight,%
keepaspectratio]{diagrams/muon_decay}%
\vfill
}}}


\begin{document}
\AddToShipoutPicture*{\BackgroundPic}
\input{titlepage.tex}
\input{theory.tex}
\newpage
\input{execution.tex}
\input{discussion.tex}
\nocite{*}
\printbibliography
\end{document}